台灣動員後備軍 24小時生產口罩

國防部：後備軍人投入 提升口罩產能
（本報訊）

針對外界關切國軍防疫相關作為，國防部昨日說明如後：

一、基於「防疫視同作戰」，國防部依「中央流行疫情指揮中心」的指導，已制定各項應變實施計畫，其中包含各級應變中心的開設－營門檢疫篩檢、官兵個人衛教宣導等各項防疫作為；另置重點於維持戰訓任務正常及應變指管無罅隙，確使國軍整體戰力不墜，克盡保護國家安全的職責。

二、國軍各級指揮所均已設置多處預備指揮所備援，且指管功能健全，亦有完整轉移規劃，歷年經多次驗證，可因應突發狀況，適時應變接替。

三、面對民眾當前防疫所需，國軍基於「災害防救」、「苦民所苦」之精神，配合經濟部工業局口罩增產需求，在不影響戰訓任務前提下，動員後備軍人投入口罩生產工作，以提升產能，增加防疫物資，期能有助於緩解口罩迫切需求。